JavaScript Vs TypeScript

用過TypeScript返唔到轉頭

Refactor易好多
避免左好多on9 cannot read xxx of undefined bug

依家靜係細project先用純JavaScript

全部type用any

咁點解要用

技術負債嘅嘢唔係自己還就唔使理
清識玩

用過真係返唔到轉頭
依加寫JS 都會用ts-check 同JSDoc

好想用type script
唔知而家setup 仲係咪好多野搞

早兩年試左一次 未開波寫 己經有十幾樣野要config 所以放棄左

全部type用any都可以過到骨嘅公司都係早走早著

新人想學React+TypeScript都俾啲setup嚇怕咗

之前有個project 係angularjs 1 + Typescript, 無webpack無package management, 改少少野都改到收皮

has create-react-app ts template

要用 ts
最多係set tsconfig.json
eslint + prettier with ts
jest with ts
識整哂呢D
其他野點set 接近同JS 一樣
係要generate返interface/type 係TS度用
不過唔知咩type/ignore type check都係用any

Set 好左之後, 仲有一樣野要知 係@types

有冇清玩Deno

我諗睇你用黎做咩，可以上網搵個template/starter 開始

問題係香港唔興，公司project預咗全部用返普通js

呃啲老屎忽入局，將全部js codebast轉晒入typescript

有 type check 成個人都醒神啲

有 係幾好
但得大路用package
普通連web scrapper都無好用嘅 得base for wasm

仲有個問題係未有IDE support得好 裝plugin唔係好掂
(jetbrain webstorm+官方plugin) 連import https都紅底 只可以無視 莫講話variable 或method candiate

除非超細personal project
如果正常一定用TS, debug容易太多, 而且STRONG TYPE 有哂所有auto selection

點開始入坑好?之前睇youtube學基礎python

要學 JavaScript先入到TypeScript 坑wo

雖然我覺得可以直接試 TypeScript，不過試咗 JavaScript 先都好嘅

可以睇吓 ，最緊要係 get your hands dirty，搵啲嘢寫吓